[不是標題黨] 石油公司不想你知道的發明：水發電 有物理化學底既入黎討論下

先講講背景

依家氫氣電池最困難既就係氫本身係氣體

貯存, 運輸可能要先壓縮做液體

而壓氫既成本同能量可能完全唔乎合經濟效應

有睇開神秘學既可能知

曾幾何時有個叫Stanley Meyer既人提出可以用水黎做燃料推郁架車

最後唔知點解無喇喇被毒死

有人話佢只係老千 只係用電電解水製造氫氧黎做燃料

但睇下睇下youtube 我比較相信係用鋁+水黎製造氫

雖然無講到淨係用水黎做燃料咁"Free Energy"

但鋁係繼氧同硅 地球第三大蘊藏量既元素

提取純化可能係要成本 但起碼鋁罐非常常見 又真係唔算好貴

呢個時候你會問

平時飲汽水 個鋁罐都唔會產生氫 鋁+水會產生氫 你搞笑?

係 平時鋁罐或者其他鋁物品同水無反應 係因為鋁同空氣生成左一層氧化鋁

呢層氧化鋁抗腐蝕能力好強 唔容易同水產生反應

但只要係水加入"氫氧化鈉" 鋁就會輕易同水產生反應 生成氫氣

而"氫氧化鈉"即係咩? 就係連登高登仔成日拎黎講笑拎黎玩既鹽!

總化學式: 2 Al + 2 NaOH + 2 H2O → 2 NaAlO2 + 3 H

用呢個方法黎製造氫

一黎水同鋁都係穩定物質 運輸方便容易

二黎用幾多就造幾多氫 唔驚成堆氫貯係度

其實用呢個方法黎power個engine已經唔係D咩新鮮野

我係youtube搵到最接近既有呢兩段:

識野既講下係咪可行同埋係咪feasible?

咁快就留負評但又唔回覆

你中學畢業未

鹽？如果你想講食鹽NaCl 先係
NaOH 好似係氫氧鹽唔識中文

NaOH係鹽

頂 sor

跳錯掣 但起碼呢個都係一個製造氫既方法

唔緊要
dse 努力d 啦

先唔講鹽呢個point

知唔知發明電解之前 鋁係貴過銀
即係話你拎鋁黎發電係完全蝕緊錢

NaOH中文叫氫氧化鈉

得喇 我知我柒左

但個化學式係無錯

唔係用鋁黎發電

而係用鋁黎製造氫

我當然知道造鋁需要成本要錢

但最重要係用呢個成本黎同汽油價錢比較

又話唔係標題黨
你標題話發電
而家又話唔係發電
你想點

屌你樓主我約好哂咁股東諗住sell下你個idea

點知會都未開你就柒左

整鋁係要電解要能源

但整汽油都要能源要成本

我知 我自己都有打氫氧化鈉

但太夜一時跳錯掣 諗錯左

學人睇陰謀論之前，我真係強烈建議你由高中化學讀起

你明唔明個point係 燒石油得到既可用能量>開採石油所需能量
而鋁係相反

咁都可以用黎發電

你挖石油 採天燃氣黎發電都係要成本

而依家除左可以用電池貯起D能量 用氫形態黎貯存 仲可以用鋁黎貯存

你只要將鹽變番做氫氧化鈉 所有事情都仍然成立

你搞清楚啲term先
發電係講緊可用能源>成本既野
你舊iphone入面粒電唔叫發電 叫儲能
你提到既use case係用鋁黎儲能

如果我dse考得好 就唔會犯呢D低級錯誤喇

但將鹽變NaOH的而且確仍然成立

所以咪問大家係咪可行

但其實係用家既角度黎講

只要用鋁+水+NaOH既價錢行車平過汽油

其實都可取

發電黎講 咪已經講左唔用電解法 鋁係貴過銀 沒有討論空間
儲電黎講 超級電容之類好玩好多
就算你話要用純金屬 鋰既能量/重量比贏十條街

下次你有idea個時 試下推到去你諗到既extreme 然後睇下有冇人做左/做緊

不盡同意"發電係講緊可用能源>成本既野"

如果咁講 太陽能發電都未必係可用能源>成本

好多人質疑造太陽能板既成本 或者CO2 emission仲高過塊板所慳既電費同CO2 emission添喇

Elemental aluminium唔係咁易保存
要加多一步整走咗層oxide先
而且個reaction係highly exothermic
安全都係個問題

你明唔明白 如果製造塊板所需既能量成本 大過塊板生命週期既能量產出個時 成個過程叫浪費
就算好撚多人一齊浪費 佢都係叫浪費而唔係有淨發電

太陽能係某啲場合下 係有淨產出 例如光照充足既地區

但係鋁 係地球上面 係全部 永遠 都係唔用電解法會貴過銀
呢點地理科既同學應該會解釋得清楚啲 同地球既地質形成有關

你既意思係

如果真係有多餘電力黎講

貯存係超級電容 鋰電 會比造鋁更好?

係。

Al-air cell、metal-air battery 氫乜撚嘢，energy carrier 同電池又發咩電，Reform methanol同ethanol 咪正正常常囉，懶醒完冷靜下唔好衝出嚟柒係咪咁難？

其實我到而家都唔明 樓主個焦點係鋁到 而且都唔係發電而係儲電 點解會叫水發電

作為呢啲cell嘅副產品 hydrogen buildup 反而先危險，有爆炸風險

我最近都研發緊樣野叫virus water
Virus water係由virus HN147 加SKY258嘅生物粒子交叉撞擊產生正能量
Virus water嘅主要成份有97.8%係水 成本底到你唔信
所以我都擔心會比班油王追擊

化學式真係冇錯?
自己有冇check過

copy and paste應該唔會錯

meko 水黎

點解唔少啲水多啲生物粒子

咁我話你知錯左

屌 你識法何必破法呢
嗱我唔理啲錢我要攞走

錯左喇屌你on99, 中三chem 都未讀好

你講鹽
但條式係NaOH
你copy 之前有冇消化過
我以為你講水力發電

4H

照你條式整到氫原子嘅話都有機會發到大量電

6H 先岩

連google都play9me

算喇 太夜 唔理了

想笑
H唔會獨立存在
氫氣係H2
好懷疑你化學咩程度

Google冇play9u 你copy漏咗

中二

無讀過高中化學
想問個結論即係點樣

十分震驚地 樓主其實係標題黨 而唔係好似佢所講咁不是標題黨

連google都play9me

算喇 放過我喇好嗎

多謝大家既回覆

終於唔係話題終結者

我要改變世界
好名好名

係鋁礦石度提煉鋁要用到電解 依家你又拎鋁黎發返電
你肯定個efficiency係高? 同埋鋁極易氧化
文科仔?

我知 咪禁入去先有個2

就咁google search 出面睇就無

條式左邊6個H 右邊得3個H都睇錯
你試下轉行用搞笑改變世界應該好啲

你個concept 同電池有咩分別

屌你知唔知由礦石提煉純鋁要幾多能量？

被你吹撚脹，唔話你戇鳩都唔得

太陽能板理論上可行，效能差係技術問題，技術提升就有機會解決

用鋁發電係物理／化學障礙，根本理論上都已經唔可行

呢個故事教訓我哋，拎一堆化學符號出嚟拋人之前，真係學咗化學先

樓主令我諗起大陸嗰啲民間科學家，既然咁鍾意Google，不妨Google下

化學系畢業 唔明樓豬噏乜

笑聲救地球

算啦 唔笑樓主
畀心機讀chem

有睇開神秘學既可能知
負評上一頁

好學唔學走去讀神秘學

永動機 Tesla coil發電 孟加拉效應

最撚好笑嘅係用最唔科學嘅方法解釋科學
樓豬就係一個例子

NaOH係盬基呀

最近睇電視時見有報導話外國研發緊空中汽車
個設計類似航拍機, 睇完真係得啖笑, 係既, 係需要有研發既

但我諗唔太多人知既事係 Tesla 係佢個嗰年代已經研究緊反地心吸力, 即係已經研究緊點樣做物件可以脫離地面而停留係空中或更進一步等等,

而佢既研究係好容易就可以透過反動力產生好大力量就可以脫離地心吸力 (好耐無睇, 唔記得咗係乜鳩), 有興趣既巴打可以 google 吓

上 youtube 搵吓會發現係黑白片年代已經有好多人好認真研究點樣做空中車, 重要睇設計都幾能夠比美現代, 但點解之後會冇咗件事, 可能會驚影響到好多產業同生計

就好似到而家我都唔明點解車都重係用車軑,
唔好話要成架車空中飛起到好高, 起碼好似浮磁個種類型, 但當然道路, 車軑, 相關產品所牽涉既人同經濟都好大, 就算有咁既科技都唔容易推出市場